有冇巴打做緊醫療輔助隊

封匿名信爆既野真唔真 內部係咪真係有依d問題
有fd想知多d
有做緊既可唔可以tg佢

咩事

匿名信全文：
「至各傳媒、市民大眾：
對於再有跑手在參與渣打馬拉松期間身體不適，最終不治，我們感到十分遺憾和惋惜。在整項活動中，各前線同工以最大的努力，為參加者提供各項救護服務，是無可置疑的。可是今次悲劇明明可以避免，但長久以來醫療輔助隊管理層的領導無方、資源分配不公，以至萬惡的官僚作風，導致前線裝備及訓練不足，才是今次不幸事件的主因。部門事後更嘗試以謊言掩飾，我們對此感到極其憤怒！

從新聞片段可見，本隊隊員花在檢查傷者表傷的時間達最少數分鐘之久，此舉已不符合部門平日的訓練要求，而傷者躺臥後明顯已缺氧一段時間才開始施予心肺復甦，更明顯違反部門的聲明。我們明白在現實環境中進行搶救，難免受環境影響，然而作為一支專業的緊急救援隊伍，此等表現難以符合市民大眾對我們的期望。而造成此現象，是和部門文化、前線隊員經驗不足有極大關係。

儘管部門成員現在多以救護人員自居，然而前線隊員，尤其已有一定年資的同工，經常不厭其煩提醒新晉同事，部門只會提供急救服務，對於有隊員嘗試以較貼近現代護理技術的措施提供服務時，資深隊員以至領導層多予以排斥，加以阻止，令同事意興闌珊。加上部門高層缺乏現代思維，經常緬懷昔日舊事，卻離地萬丈，極少更新部門裝備和適用於現代救援環境的運作制度，令出勤率大大下降，大部分隊員鮮有當值大型活動的機會，更遑論吸收經驗，應付緊急救護服務。其實在部門的恆常服務中，如今依然有一大批有救護經驗的同事。他們最常使用部門裝備、歷經部門調動，可是他們長時間被投閒置散，在各項大型活動、部門會議中均屬少數，意見從來不被重視。

類似延誤治療的事件並非第一次發生，然而管理層繼續無視問題的存在，讓慘劇一再重複上演。我們在此呼籲，當日拍攝到搶救過程的傳媒朋友，公開未經剪輯的片段，以證明部門所聲稱的「按程序適時處理」、「從未間斷為傷者施行心外壓拯救」是否符合事實，否則部門應停止再以謊言包庇失職隊員，全面檢討部門定位、運作機制、訓練內容與資源分配，痛定思痛，防止此類事件再次發生，顯示部門服務與時並進的宗旨。

2018年1月24日
一群被長期壓抑剝削且不被重視的醫療輔助隊隊員

早排先體檢完等收通知入班

利申朋友讀緊bu傳理 想做下關於依件事既research
再貼多次tg

呢份?